<resources>
    <string name="app_name">Добрый день, детектив</string>


    <string name="first">Осмотреть тела</string>

    <string name="second">Поговорить с выжившей сестрой</string>

    <string name="third">Поговорить с гримёршей</string>

    <string name="fourth">Поговорить с оператором</string>

    <string name="fifth">Поговорить с режиссёром</string>


    <string name="check_sister">Осмотреть сестру (Наталья Стурапова)</string>

    <string name="check_actor_father">Осмотреть “отца” (Георгий Жирнов)</string>

    <string name="check_actor_guest">Осмотреть “гостя” (Макар Ларуев)</string>


    <string name="ask_about_sister">Спросить про Наталью Стурапову (сестра)</string>

    <string name="ask_about_sisters">Спросить про Наталью и Елену Стураповых (сёстры)</string>

    <string name="ask_about_actor_father">Спросить про Жирнова Георгия («отец»)</string>

    <string name="ask_about_actor_guest">Спросить про Макара Ларуева («гость»)</string>

    <string name="ask_about_luci">Спросить про Люсю Манееву (гримёрша)</string>

    <string name="ask_about_director">Спросить про Генадия Скачкова (режиссёр)</string>

    <string name="ask_about_operator">Спросить про Даниила Скачкова (оператор)</string>

    <string name="ask_about_second_education">Спросить про второе образование</string>

    <string name="ask_about_money">Спросить про проблемы с деньгами </string>

    <string name="ask_about_conflict_guest">Спросить про конфликт с Макаром Ларуевым («гость»)</string>

    <string name="ask_about_conflict_father">Спросить про спор с Жирновым Георгием («отец»)</string>


    <string name="rules">В данной игре ваша цель найти преступника среди тех, кого вы встретите во время игры. Чтобы получить информацию по делу, опрашивайте свидетелей, осматривайтесь и заносите ту, которую посчитаете нужной в блокнот (нажмите на иконку с блокнотом, чтобы открыть его).
                Выбрав кого опросить, вам будут предложены варианты вопросов. В основном вы сможете задать их все, однако если персонаж сильно шокирован, напуган или испытывает другие сильные эмоции, количество вопросов на которые вы получите ответ будет ограничено (понять настроение можно по аватару, так что если персонаж, например, плачет, выбирайте вопросы внимательнее).
                Так же порой когда вы зададите персонажу определённый вопрос, вам будет открыт новый. Узнать про это вам помогут всплывающие сообщения.
                Время вашей игры ограничено, и по его истечению вам будет предложено выбрать того, кто является виновником по вашему мнению (ваш блокнот и записи будут доступны). Так что, как бы вам не хотелось, поговорить абсолютно обо всём не удастся.
                Не забывайте нажимать на дискет в верхнем правом углу экрана, чтобы сохранить свой прогресс.</string>


    <string name="corpse_one">Одета в старомодное платье, покраснения от смерти уже начали спадать,
                глаза немного выпучены. Личных вещей похоже нет, что не удивительно.</string>

    <string name="corpse_two">Одета так же старомодно, внешние следы отравления тоже потихоньку спадают.
                Личные вещи опять же отсутствуют.</string>

    <string name="corpse_three">Одета почти так же, как и её сестра, покраснения от смерти уже начали спадать,
                глаза немного выпучены. Личных вещей похоже нет, что не удивительно.</string>

    <string name="corpse_four">Одета почти так же, как и её сестра, внешние следы отравления тоже потихоньку
                спадают. Личные вещи опять же отсутствуют.</string>

    <string name="corpse_five">Одет в старомодный костюм, покраснения начали спадать, глаза немного выпучены.
                Личных вещей похоже нет, что не удивительно.</string>

    <string name="corpse_six">Одет так же старомодно, внешние следы отравления тоже потихоньку спадают.
                Личные вещи опять же отсутствуют.</string>

    <string name="corpse_seven">Одет в старомодный костюм, покраснения начали спадать, глаза немного выпучены.
                Личных вещей похоже нет, что не удивительно.</string>

    <string name="corpse_eight">Одет так же старомодно, внешние следы отравления тоже потихоньку спадают.
                Личные вещи опять же отсутствуют.</string>



    <string name="sister_one">Она не должна была умирать. Наша жизнь только-только
          началась, мы не должны были расстаться так рано. Мы же близняшки, мы всегда должны быть вместе. Хотя… она порой такой дурочкой была ха
                ха… Такая вся из себя самоуверенная, забывает про тех, кто вокруг во время перепалок… Но это не
                делает её плохой нет нет нет. Она всегда ставила на место только тех, кто заслуживал этого.</string>

    <string name="sister_two">Этот старик не заслужил такой участи… или заслужил…
                ха ха. Даже если он отправился на тот свет заслуженно, моя сестра не должна была его сопровождать, нет не должна.</string>

    <string name="sister_three">Такой молодой и уже умер… даже семью завести не успел,
                 хотя хотел. Теперь его семья будет там, но моя близняшка не должна была становиться её частью, она моя семья.</string>

    <string name="sister_four">Она даже заносчивее моей сестры, она не любила её поскольку
                моя близняшка могла поставить её на место. Нет нет… Я не позволю ей расслабится, я буду так же ставить
                её на место, буду так же противиться этой сплетнице.</string>

    <string name="sister_five">Я была о нём большего мнения, но он ничего НИЧЕГО не смог
             сделать, когда выяснилось, что моя сестра умирает. А он должен был, у него же есть медицинское образование, Люси (гримёрша) говорила об этом.
             Хотя что это я? Ха ха этой дамочке верить опасно, эта сорока и не такого наговорить может ха ха ха</string>

    <string name="sister_six">Я была о нём большего мнения, он, как и Даня (оператор) ничего ничего
                не смог сделать, несмотря на то что он тоже врач, Люси (гримёрша) говорила об этом. Хотя что это я?
                Ха ха этой дамочке верить опасно, эта сорока и не такого наговорить может ха ха ха</string>

    <string name="sister_seven">Бедолага… у него и так сейчас с деньгами проблемы, а тут ещё и это…
                Хотя он бы мог помочь, он же как раз второе образование получает, на врача. А мы хотели ему с сестрой помочь, хотели, но он
                отказался. Она такая добрая, не любит смотреть как другим тяжело, пусть и в своей форме. Точнее не любила…ха ха</string>

    <string name="sister_eight">Бедолага… у него и так сейчас с деньгами проблемы, а тут ещё и это…
                Хотя он бы мог помочь, он же как раз второе образование получает, на врача, как и Генадий Борисович (режиссёр).
                А мы хотели ему с сестрой помочь, хотели, но он отказался. Она такая добрая, не любит смотреть как другим тяжело,
                пусть и в своей форме. Точнее не любила…ха ха</string>


    <string name="makeup_one">А, эти пигалицы. Они из тех, что считают себя святыми, и что они
                что они имеют право судить других и лезть в их дела, особенно Наташа (погибшая сестра). Надеюсь, вы не начнёте подозревать меня, но я скажу,
                что рада её смерти. Она постоянно лезла ко мне со своими «попробуй уважать кого-то кроме себя», «а ты смогла бы сказать им это
                в глаза?», будто она меня знает достаточно хорошо, чтобы так говорить.</string>

    <string name="makeup_two">Он правая рука нашего режиссёра. Хотя я, кстати, пару дней назад
                слышала, как они спорили о чём-то. Довольно эмоционально и на высоких тонах, вроде в бизнесе что-то не поделили, но мне кажется это
                важным. У них же куш общий от этого сериала, прошу заметить.</string>

    <string name="makeup_three">Как я уже говорила, он правая рука нашего режиссёра.
                И вот он то как раз и спорил с ним о чём-то пару дней назад. Судя по тому, что я слышала они что-то в бизнесе не поделили.
                У них же куш общий от этого сериала, прошу заметить.</string>

    <string name="makeup_four">Мне его больше всех жалко. Георгий Анатольевич («отец») и так
                пожилой был, Наташа (мёртвая сестра) была заносчивой и самовлюблённой, а вот у него вся жизнь ещё впереди была.
                Весёлый парень, перспективный, но похоже не судьба. Правда, иногда он таким дёрганым становился, словно если тронешь, то инфаркт его хватит. В любом случае, жалко пацана.</string>

    <string name="makeup_five">Мне его больше всех жалко. Георгий Анатольевич («отец») и так
                пожилой был, Наташа (мёртвая сестра), как я уже говорила, была заносчивой и самовлюблённой, а вот у него вся жизнь
                ещё впереди была. Весёлый парень, перспективный, но похоже не судьба. Правда, иногда он таким дёрганым
                становился, словно если тронешь, то его инфаркт хватит. В любом случае, жалко пацана.</string>

    <string name="makeup_six">Да обычный парень. Правда довольно агрессивный, как мне кажется.
                Спокойно говорить, как будто не может. Хотя, насколько я знаю, он сейчас на доктора учится, да и с деньгами проблемы вот поэтому,
                пожалуй и не спокойно ему постоянно. Особенно на нашего Макара («гость») часто сердитые взгляды кидал, хотя сам же раньше с ним
                и болтал больше всех.</string>

    <string name="makeup_seven">До жути придирчив. Для него опоздание на пять минут уже трагедия,
        хотя я ему уже объясняла, что далеко живу и задерживаюсь не по своему желанию. Ещё я слышала, как он с Георгием
                Анатолиевичем (“отец”) недавно спорили о чём-то. Я не говорила, что они давние знакомые?</string>

    <string name="makeup_eight">До жути придирчив. Для него опоздание на пять минут уже трагедия,
                 хотя я ему уже объясняла, что далеко живу и задерживаюсь не по своему желанию. Ну а про то, что он давний
                знакомый Георгия Анатолиевича (“отца”) и их недавние разногласия я уже говорила.</string>



    <string name="operator_one">Хорошие люди, они много раз помогали мне. Наталья (мёртвая сестра),
                ещё была самоуверенной и любила яро выражать свою точку зрения, даже порой слишком. Мы с ней даже порой спорили из-за
                разных взглядов, так не всерьёз. А Елена (живая сестра) пусть и похожа на неё, но более… тихая, что ли. С ней поспорить просто невозможно.
                Но они обе не заслуживают такого… Надеюсь, выжившая сможет справится с этим.</string>

    <string name="operator_two">Старый знакомы нашего режиссёра, Генадия Борисовича. Хотя мне, честно говоря,
                он не особо нравился. Мне всегда почему-то он казался слишком самовлюблённым и… неповоротливым. Я имею в виду, что он с трудом
                воспринимает новые вещи и отказывается менять что-то. Хотя Генадию Борисовичу (режиссёр) всегда удавалось его уговорить, да и вряд ли бы
                он водился бы с ним, будь Георгий Анатолиевич («отец») плохим человеком.</string>

    <string name="operator_three">Как я уже говорил, он старый знакомы моего отца. Хотя мне, честно говоря,
                он не особо нравился. Мне всегда почему-то он казался слишком самовлюблённым и… неповоротливым. Я имею в виду, что
                он с трудом воспринимает новые вещи и отказывается менять что-то. Хотя папе всегда удавалось его уговорить, да и вряд ли бы он водился бы с ним,
                будь Георгий Анатолиевич («отец») плохим человеком.</string>

    <string name="operator_four">Хех, при первой встрече он мне даже понравился. Ну такой весёлый парень,
                с которым вы не откажетесь поболтать или в бар сходить. А на деле тот ещё увёртышь. Я, конечно, понимаю, что о покойных плохо не говорят,
                но эта скотина мне довольно крупную сумму давно задолжала. Причём каждый раз, когда я требовал их вернуть, он всё отнекивался, что лишних денег нет,
                хотя он прекрасно видел, что я в куда более плачевной ситуации. Но нет, он продолжал всё так же отнекиваться. Терпеть
                не могу, когда свои обещания не держат.</string>

    <string name="operator_five">Как я уже говорил, при первой встрече он мне даже понравился.
                Ну такой весёлый парень, с которым вы не откажетесь поболтать или в бар сходить. А на деле тот ещё увёртышь. Я, конечно,
                понимаю, что о покойных плохо не говорят, но я просто терпеть не могу, когда свои обещания не держат.</string>

    <string name="operator_six">Он мой отец. Не кровный правда, приютил. Но при таком раскладе я
                всё равно очень благодарен ему за всё, что он для меня сделал. Сейчас у нас правда не так много времени, чтобы проводить время
                вместе и просто болтать, как отец с сыном. Я по его примеру решил второе образование получить, доктором стать, поэтому свободного
                времени практически нет. Правда, сейчас всё же попробую с ним побыть, старый приятель погиб как ни как.</string>

    <string name="operator_seven">Я не очень хорошо её знаю. Могу сказать только, что она общительная
                и любит, когда всё внимание сосредоточено на ней, правда не тогда, когда она провинилась или снова опоздала. А, и ещё она часто
                с близняшками спорила, но эти перепалки никогда не были чем-то серьёзным, как мне кажется.</string>

    <string name="operator_eight">Да, я по примеру отца решил этим заняться, это наш режиссёр если что.
                Хотя он мне говорил, что никогда сам не относился к этому делу серьёзно. Правда я очень жалею, что на сегодняшний день я не
                знал достаточно, чтобы помочь, позволив другу моего отца и сестре Елены погибнуть.</string>

    <string name="operator_nine">Да, я по примеру отца решил этим заняться. Хотя он мне говорил,
                что никогда сам не относился к этому делу серьёзно. Правда я очень жалею, что на сегодняшний день я не знал достаточно, чтобы
                помочь, позволив другу моего отца и сестре Елены погибнуть.</string>

    <string name="operator_ten">Да, есть у меня такая проблема сейчас. Нужно было как мне
                советовали, накопить побольше денег, прежде чем оплатить второе образование. Ну и денег не давать этому Макару («гость»).</string>

    <string name="operator_eleven">Раньше мы с ним неплохо общались. Я бы даже сказал, очень
                хорошо общались до того, как я дал ему в долг довольно крупную сумму, 20 тысяч если говорить точно. Только вот я давал их с условием, что
                он всё вернёт через неделю, а прошло уже полтора месяца. Я ему уже практически каждый день напоминал, но он продолжал отнекиваться.
                Кто знает, может смерть от отравления это что-то вроде кармы для него.</string>

    <string name="operator_twelve">Как я уже вам говорил, я дал ему в долг довольно
                крупную сумму, 20 тысяч если говорить точно. Только вот я давал их с условием, что он всё вернёт через неделю, а прошло уже полтора месяца. Я
                ему уже практически каждый день напоминал, но он продолжал отнекиваться. Кто знает, может смерть от отравления это что-то вроде кармы для него.</string>



    <string name="director_one">Хорошие девочки, мне кажется они самый настоящий пример
                крепких семейных связей. Хотя не скрою, что погибшая была немного конфликтным человеком, порой из-за того, что они начинали
                ссорится с нашей Людмилой (гримёрша) нам приходилось тратить чуть больше времени на съёмки. Но несмотря на это, она по-прежнему была
                талантливой актрисой, я был уверен, что они пойдут гораздо дальше. Надеюсь, (выжившая) справится с такой потерей.</string>

    <string name="director_two">Мой давний знакомый. Мы с ним, по сути, делили этот сериал.
                Недавно у нас даже конфликт небольшой возник на этой почве, но сейчас всё разрешилось. Несмотря на его любовь к постоянному
                доходу, он был надёжным человеком. Как говорят, с таким бы я в разведку пошёл.</string>

    <string name="director_three">Ну я вам уже говорил, что он мой давний знакомый с котором
                мы делили бизнес. Но я хотел бы добавить, что несмотря на его любовь к постоянному доходу, он был надёжным человеком. Как
                говорят, с таким бы я в разведку пошёл.</string>

    <string name="director_four">Молодой парень. Насколько могу судить, душа компании.
                Правда я заметил, что Даню (оператор), мой сын, кстати, он в последнее время сильно нервирует, не знаю уж, что он сделал ему. Я хотел
                поговорить об этом с Даней, но, к сожалению, в последнее время мы оба очень заняты для того, чтобы поговорить об этом.</string>

    <string name="director_five">Молодой парень. Насколько могу судить, душа компании.
                Правда я заметил, что Даню (оператора) он в последнее время сильно нервирует, не знаю уж, что он сделал ему. Я хотел поговорить
                об этом с своим сыном, но, к сожалению, в последнее время мы оба очень заняты для того, чтобы поговорить об этом.</string>

    <string name="director_six">Обычная девушка. Правда довольно легкомысленная и не
                обязательная. Для неё если она опоздает на полчаса это норма. Сегодня вообще на час позже приехала. Я её просил, чтобы она тогда просто
                пораньше выезжала, но как об стенку горохом. Хорошо хоть, что одна из сестёр, порой ставила её на место, жаль, что помогало слабо.</string>

    <string name="director_seven">Обычная девушка. Правда довольно легкомысленная и не
                обязательная. Для неё если она опоздает на полчаса это норма. Сегодня вообще на час позже приехала. Я её просил, чтобы она тогда
                просто пораньше выезжала, но как об стенку горохом. Это, кстати, порой и было причиной их с сёстрами конфликтов.</string>

    <string name="director_eight">Думаю, лучше скажу сразу, что он мой сын. Сейчас у него
                небольшие проблемы с деньгами, так как он решил второе образование получить, работяга. Ему ещё в детстве не повезло, жизнь в приюте, а до
                этого ещё и скитания на улице. Это безусловно оставило на нём след. Он порой бывает слишком резок, легко сердится начинает, особенно,
                когда считает, что человек не держит своё слово. Тут его сложно сдержать. Но хорошее в нём всё же есть: скорее даст сломать себе что-то, чем
                не сдержит данное им слово, готов учится, не может спокойно сидеть, когда видит несправедливость. В общем,
                как его отец, я знаю, что внутри у него не чёрствое сердце.</string>

    <string name="director_nine">Как я уже упомянул, он мой сын. Сейчас у него небольшие
                проблемы с деньгами, так как он решил второе образование получить, работяга. Ему ещё в детстве не повезло, жизнь в приюте, а до этого
                ещё и скитания на улице. Это безусловно оставило на нём след. Он порой бывает слишком резок, легко сердится начинает, особенно,
                когда считает, что человек не держит своё слово. Тут его сложно сдержать. Но хорошее в нём всё же есть: скорее даст сломать себе
                что-то, чем не сдержит данное им слово, готов учится, не может спокойно сидеть, когда видит несправедливость. В общем, как его отец,
                я знаю, что внутри у него не чёрствое сердце.</string>

    <string name="director_ten">Да, у меня есть второе образование, точнее оно первое. Но оно
                есть чисто официально, на бумагах. Будучи ребёнком, я хотел стать врачом, однако поступив на обучение сразу понял, что это на самом
                деле не моё. Закончил кое-как, а потом практически сразу пошёл на режиссёра, как видите не прогадал. Правда очень жаль, что сегодня
                я ничего не смог сделать.</string>

    <string name="director_eleven">Дело в том, что мы с Георгием («отец») старые знакомые,
                и этот сериал мы с ним по сути делили. Но проблема в том, что он был слишком однотипным. По сути, мы повторяли один и тот же сценарий.
                Семья примечает жертву, заманивает, убивает и заметает следы. Вот я и решил, что пора бы двигать сюжет дальше и предложил, чтобы одна из сестёр
                воспротивилась этому обычаю. Ну это идея ему и не понравилась из-за рискованности, но как видите я всё же смог убедить его,
                что это будет намного лучше, чем крутить одну и ту же кассету раз за разом.</string>

    <string name="director_twelve">Как я уже упомянул, мы с Георгием («отец») делили этот сериал.
                Но проблема в том, что он был слишком однотипным. По сути, мы повторяли один и тот же сценарий. Семья примечает жертву, заманивает,
                убивает и заметает следы. Вот я и решил, что пора бы двигать сюжет дальше и предложил, чтобы одна из сестёр воспротивилась этому обычаю.
                Ну это идея ему и не понравилась из-за рискованности, но как видите я всё же смог убедить его, что это будет намного лучше, чем
                крутить одну и ту же кассету раз за разом.</string>

</resources>